<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blogs on ingxfm</title>
    <link>http://localhost:1313/es/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on ingxfm</description>
    <generator>Hugo -- 0.136.1</generator>
    <language>es-419</language>
    <copyright>Copyright © 2024</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 21:37:53 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Locos por el ruido</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/locos_por_el_ruido/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 21:37:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/locos_por_el_ruido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vender libros de auto-ayuda es una pérdida de tiempo en la tierra en el mismo trayecto del sol. Dos libros de auto-ayuda por el precio de uno, más un cuaderno de crucigramas incluido. Así de felices viven los panas. Alguno de ellos son tan felices que le viven jodiendo la vida a sus compatriotas de la mano de, o mejor dicho del amplificador de un kitipo.
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/pedro-santana001.jpg&#34; alt=&#34;alt text&#34;  /&gt;

¡Don, pero llame a la policía, al 9-1-1! Estoy de acuerdo. Pero a veces eso no funciona.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spectacle: ¿Cómo reportar un defecto de software (bug)?</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/spectacle_bug/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 18:29:10 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/spectacle_bug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Erase una vez, le moi estaba escribiendo su artículo de los Viernes. Está pobre alma necesitaba unos cuantas imágenes de pantalla, y contemplen usted que su Spectacle no presentó un comportamiento no muy espectacular. Spectacle necesitó de las siguientes acciones para hacer una sola captura de pantalla: abrir Spectacle -&amp;gt; Area: Rectangular Region -&amp;gt; hacer clic en Take a New Screenshot, el puntero del mouse desaparece y no se ve el modo de captura de pantalla, entonces tengo que abrir Spectacle de nuevo desde el menú principal con la tecla Super -&amp;gt; cliquear nuevamente en Take a New Screenshot, entonces pude ver el puntero y el modo de captura de pantalla normalmente. Por lo tanto, por el precio de 2 capturas, conseguí 1. Me hace sentido, ya que estamos cercanos a las ofertas del Black Friday en Noviembre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Técnicas de estudio</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/tecnicas_de_estudio/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 17:19:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/tecnicas_de_estudio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Quieres mejorar tus notas, y no sabes qué hacer? Más aún, ¿quieres mejorarlas y estudiar por menos tiempo? ¿Quieres pasar de ser un estudiante mediocre con puros 70s, a 75, 80 o quién sabe si más? ¿Quieres tener esas notas sin tener que sacrificar tu tiempo para jugar con tus amigos? O, ¿eres padre y quieres ayudar a tus hijos a mejorar un poco sus calificaciones? O, ¿eres profesora y quieres mejorar los resultados de tus estudiantes en las pruebas PISA?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hobbies para ingenieros/as</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/hobbies_for_engineers/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:01:10 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/hobbies_for_engineers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Trabajas como ingeniero/a y quieras encontrar un hobby en el que practiques fuera del trabajo alguno de los principios de matemáticas, ciencias naturales y sociales que has aprendido?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;carros-coches&#34;&gt;Carros (coches)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las posibilidades son muchas. ¿Qué tal hacerle los mantenimientos a tu vehículo (con tus propias manos)? ¿Qué tal hacerle algunas modificaciones a las luces, o las suspensiones?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más aún, podrías hacer casas móviles a partir de vans. Vas a tener que considerar si vas a usar aislamientos térmicos o auditivos dependiendo del clima donde quieras utilizarlas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Repetición espaciada, curva del olvido y Anki</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/anki_intro/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 21:56:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/anki_intro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Alguna vez haz estudiado un material nuevo, y lo haz olvidado casi inmediatamente después de su uso (para el trabajo o un examen en la escuela)? ¿Alguna te haz olvidado de algo que pensabas que habías entendido? ¿Estás intentando aprender un idioma nuevo y se te olvida el nuevo vocabulario frecuentemente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, eso me pasa a mi, también. No estás solo. En mi caso, he encontrado una solución en la forma de una técnica llamada repetición espaciada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comando en Linux Tail: útil para monitorear archivos de registro/log en texto</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/tail_linux_ubuntu/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 14:16:42 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/tail_linux_ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando estás monitoreando los archivos de registros o logs de cualquier programa en Ubuntu y muchos otros sistemas operativos basados en Linux un comando que puedes utilizar es el tail. El comando tail imprime las últimas líneas en la terminal de Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello, escribe y presiona Enter en tu programa de Shell, de la forma siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Shell&#34; data-lang=&#34;Shell&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;tail /&amp;lt;path&amp;gt;/logfile.log
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Por default, el comando tail muestra las últimas 10 líneas de cualquier archivo de texto. Si quieres especificar el número de líneas, podemos agregar el parámetro &amp;ldquo;-n&amp;rdquo; de la forma siguiente:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vida cotidiana</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/vida_cotidiana/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 05:16:15 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/vida_cotidiana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vida cotidiana es la mayor parte del tiempo. Los eventos importantes o trascendentales en una vida son pocos comparados con el tiempo que pasamos en actividades comunes del diario vivir. Optimizar la vida cotidiana es una buena idea para ser más eficiente. ¡Este lugar es un paraíso!, dicen algunos. Digo yo que sería un paraíso si la vida cotidiana para el ciudadano &amp;ldquo;de a pie&amp;rdquo; fuese más amena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ciudadano común tiene 3 problemas que no lo dejan avanzar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como leer un libro por Mortimer Adler</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/how_to_read_a_book_ma/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 18:54:18 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/how_to_read_a_book_ma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay un libro cercano a mi corazón porque me hizo darme cuenta que tan debajo del promedio puedo ser. En mi búsqueda por ser menos estúpido, leí &amp;ldquo;Como leer un libro&amp;rdquo; de Mortimer Adler y Charles Van Doren. Llamemos a este libro CLL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este es un libro práctico del tipo &amp;ldquo;Saber-hacer&amp;rdquo; que explica como leer mejor si nuestro objetivo es elevar nuestra mente de entender menos a entender más, saber más acerca de la vida, del mundo y de nosotros mismos. &amp;ldquo;Conócete a ti mismo&amp;rdquo;, dice el dicho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El realengo y sus beneficios</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/realengo/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 07:07:07 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/realengo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con regularidad, se ve andar por los predios del país a un espécimen de la fauna dominicana, el homo sapiens realengus, o cariñosamente, el realengo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El realengo aporta beneficios al medio ambiente y a la salud pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a la RAE, el realengo es:
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/image.png&#34; alt=&#34;Definiciones de la RAE 30.08.24 https://dle.rae.es/realengo?m=form&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haciendo un locrío de las definiciones 3 y 4, más la observación, ampliemos la definición del realengo a un holgazán o manganzón que no tiene hogar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
